建制剪布提中止辯論 泛民失14小時「子彈」

建制剪布提中止辯論
泛民失14小時「子彈」

港聞

0:00

【議事規則攻防戰】

【本報訊】立法會下周三討論建制派提出修改議事規則動議，而民主、建制昨打前哨戰。建制派封殺民主派企圖以辯論附屬法例手法，拖延下周大會討論修改議事規則，變相令民主派失去約14小時拉布子彈。民主派批評建制派為閹割立會權力無所不用其極，表明「唔會輕易咁束手就擒」。

記者：林俊謙

陳志全昨批評建制剪布阻發言。

民主派議員為力阻建制派於下周修改議事規則，連續兩周就《刑事訴訟程序條例》擬議決議案積極發言，並由民主黨鄺俊宇提中止待續議案，而廿多名泛民議員先後發言後，立會昨早否決鄺議案，即大比數通過《刑事訴訟程序條例》擬議決議案。

慢必轟主席夾埋封殺

會議隨即辯論與港珠澳大橋啟用相關的4條附屬法例，及9項涉及不同民生範疇的附屬法例，當民建聯周浩鼎、民主黨涂謹申發言後，工聯會黃國健突以討論相關附屬法例是浪費時間為由，提中止辯論動議，他聲稱「聽唔明白涂謹申發言」，又指立會拉布陷瘋狂狀態，希望藉此減少民主派近7至8小時發言時間，令立會能於明年3月補選前通過修改議事規則。

多名民主派會上炮轟黃國健封殺議員發言機會。人民力量「慢必」陳志全指，黃是想終止共13項立會原要察悉的附屬法例，客觀效果是令多名議員原先發言不能進行，又指立會早已印好主席梁君彥回應黃提中止動議的發言稿，反映「球員同球證一早夾埋上演呢一幕」。

公民黨郭家麒批評，建制派想將立會變成人大會議。公民黨楊岳橋則指，建制派做法只是有些少打亂民主派陣腳，「但我地戰意高昂，唔會輕易咁束手就擒」。

由於民主派6名議員被DQ，建制派在直選及功能組別佔過半數議席下，黃中止辯論動議可通過分組點票，變相削減民主派7至8小時辯論時間，經民聯盧偉國在緊接辯論實習律師規則附屬法例時，又以同一手法剪布，令民主派再失去7至8個小時辯論時間。

面對建制剪布策略，立會下周三開會，完成口頭質詢環節、以及實習律師規則的附屬法例辯論後，即能展開修訂議事規則討論，料12月內即完成修例。有民主派坦言，對將辯論延至3月補選後極不樂觀，目前只能盡做。

黃國健提中止辯論令民主派無法拉布。